梁振英：以往工程系畢業生只能修理電梯、影印機...

行政長官梁振英在深圳前海出席一個青年論壇時表示，香港和內地的人才流動得愈好，生產力便愈大，而香港人在「一國兩制」下有優待，回內地工作不需要簽證，希望和內地互相交流，促進發展。

梁振英指出，香港青年到內地發展，限制比內地青年到香港發展少，因為香港青年往返內地毋須簽證，期望兩地青年可以增加交流，擦出火花。

對於有曾經在香港留學的內地生提出，「一帶一路」發展似乎與學生有段距離，梁振英回應稱，只要掌握機遇，願意投身事業，其實並不遠。他舉例指出，以往工程系畢業生只能修理電梯、影印機，但今日可以起鐵路、大橋及隧道，更可以在世界各地管理及興建鐵路，希望他們明白空間不只在香港及中國，應該放眼世界。

他又提到，香港十分注重青年發展，這一代年輕人起點高、空間大、舞台好，相信得到的成就比他那一代好，生命活得更精采。

這些是不屬於我的

係咪出番香港既人工先
想係大陸做電子 做microcontroller好耐

今日可以發配邊疆做苦力

咁你個女去邊做啊

但今日可以起鐵路、大橋及隧道，更可.....

19世紀黑奴

海底隧道、地鐵邊個起的

發展stem 喎, 創科局喎.......

現在班廢老，執紙皮果批人

現在執紙皮果批廢老，正正就是當年參與興建批人

好混亂，佢回答緊一個落香港讀大學的支那學生，話工程系只能整電梯，應該係形容緊香港環境，又話將來可以整鐵路，呢個只會同支那工程師有關係，點會咁輕易請一個香港畢業的人

689講嘢真係當自己啲聽眾永遠都係廢老，reasoning極弱，講得出口就算

魔魔當年你讀邊科

EE

去澳門應該要working visa
北上就唔使，大陸個問題係起薪太低
P.S. 當然去澳門做賭神另計

我阿叔當年十四五歲已經去地鐵同沙田第一城地盤做野

肯定冇學過工程知識

他舉例指出，以往工程系畢業生只能修理電梯、影印機，但今日可以起鐵路、大橋及隧道，更可以在世界各地管理及興建鐵路，希望他們明白空間不只在香港及中國，應該放眼世界。

原來工程系得civil 同 bs

梁特手早就為大學畢業生準備好地盤雜工等高薪工作

條友係咪分唔清楚地盤工人 技工 工程師

High dip仔畢業，視野係咁上下

"回鄉證"咪簽證囉

以前工程大學生出嚟接上管理層

係你眼中工程得地盤 你視野先淺
係香港做得專既工程真係得lift 同printer
同地盤比唔好玩啦師兄心
香港工程係落後緊大陸好多